[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt{18} 4 sqrt{2} + sqrt{2} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 sqrt{2} )",
        "choice2": "( sqrt{2} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( sqrt{2} )",
        "choice5": "(2 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "일차부등식 ( x 5 leq 7 )의 해 중 자연수의 개수는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "11",
        "choice3": "12",
        "choice4": "13",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(26^2 24^2 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "60",
        "choice2": "70",
        "choice3": "80",
        "choice4": "90",
        "choice5": "100",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( a 2x + y, , b x 2y ) 일 때, ( 2(a b) (a 3b) )를 ( x, y )에 대한 식으로 나타낸 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x 3y )",
        "choice2": "(x y )",
        "choice3": "(x + y )",
        "choice4": "(3x y )",
        "choice5": "(3x + y )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "이 자료의 최빈값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(41g )",
        "choice2": "(43g )",
        "choice3": "(45g )",
        "choice4": "(47g )",
        "choice5": "(49g )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "분수 ( frac{n}{2^4 times 7} )을 소수로 나타내면 유한소수가 된다. (n )의 값이 될 수 있는 두 자리 자연수 중 가장 작은 수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "두 일차함수 (y x + 3 ), (y 2x 3 ) 의 그래프의 교점의 좌표를 ((a, b) )라 할 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "16",
        "choice3": "17",
        "choice4": "18",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "이차함수 ( y x^2 + 2x + a ) 의 최솟값이 4일 때, 상수 ( a ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "1이 아닌 자연수 ( n )을 소인수분해할 때, 소인수 2가 곱해진 개수를 ( A(n) ), 소인수 3이 곱해진 개수를 ( B(n) )이라 하자. 예를 들어, ( 12 2^2 times 3 )이므로 ( A(12) 2 ), ( B(12) 1 )이다. ( A(180) + B(180) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "두 고등학교 A, B에서 조사한 학생들 중 하루 평균 수면 시간이 7시간 이상 8시간 미만인 학생 수를 각각 (a ), (b )라 할 때, (a b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 30 )",
        "choice2": "( 15 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(15 )",
        "choice5": "(30 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "삼각형 ABC를 직선 l을 회전축으로 하여 1회전시킬 때 생기는 회전체를 회전축에 수직인 평면으로 자른 단면의 넓이의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(14 pi )",
        "choice2": "(16 pi )",
        "choice3": "(18 pi )",
        "choice4": "(20 pi )",
        "choice5": "(22 pi )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "그림과 같이 (AB AC )인 이등변삼각형 (ABC )의 꼭짓점 (C )에서 변 (AB )에 내린 수선의 발을 (H )라 하자. (AH HB 3 2 )일 때, 삼각형 (BCH )에서 (tan B )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{9}{4} )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "( frac{11}{4} )",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "그림과 같이 한 변의 길이가 1인 여러 개의 정사각형으로 이루어진 도형이 있다. 한 개의 주사위를 두 번 던져 첫 번째 나온 눈의 수의 길이만큼 점 A에서 오른쪽 방향으로 이동한 점을 B라 하고, 두 번째 나온 눈의 수의 길이만큼 점 B에서 위쪽 방향으로 이동한 점을 C라 하자. 삼각형 ABC의 넓이가 15 이상이 될 확률은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{36} )",
        "choice2": "( frac{1}{18} )",
        "choice3": "( frac{1}{12} )",
        "choice4": "( frac{1}{9} )",
        "choice5": "( frac{5}{36} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "그림과 같이 원 위의 세 점 A, B, C와 원 밖의 한 점 P에 대하여 직선 PC는 원의 접선이고 세 점 A, B, P는 한 직선 위에 있다. AB AC, ∠APC 42°일 때, ∠CAB의 크기는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24º",
        "choice2": "26º",
        "choice3": "28º",
        "choice4": "30º",
        "choice5": "32º",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "그림과 같이 ( angle B angle C 90^ circ )인 사다리꼴 ABCD의 넓이가 36이다. 변 BC의 중점 M에서 변 AD에 내린 수선의 발을 H라 할 때, BM MH 4 이다. 선분 AD의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 들어갈 알맞은 수를 각각 (a, b, c )라 할 때, (abc )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{2}{3} )",
        "choice4": "( frac{5}{6} )",
        "choice5": "(1 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( sqrt{na} )가 자연수가 되도록 하는 가장 작은 자연수 ( a )를 ( f(n) )이라 하자. 예를 들면 ( f(3) 3, f(4) 1 )이다. ( f(n) 2 )인 300 이하의 자연수 ( n )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "12",
        "choice3": "14",
        "choice4": "16",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} 3a ), ( overline{AC} 2a )이고 ( angle C 90^ circ )인 직각삼각형 ABC가 있다. 점 C에서 변 AB에 내린 수선의 발을 D, 점 D에서 변 BC에 내린 수선의 발을 E라 할 때, 선분 DE의 길이가 자연수가 되도록 하는 자연수 ( a )의 값 중 가장 작은 수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "사각형 PQRS의 둘레의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "68",
        "choice2": "70",
        "choice3": "72",
        "choice4": "74",
        "choice5": "76",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 삼각형 (ABC )에서 ( angle A )의 이등분선이 변 (BC )와 만나는 점을 (D )라 할 때, (AB AD )이다. 점 (C )에서 선분 (AD )의 연장선에 내린 수선의 발을 (E ), 선분 (CE )의 연장선과 선분 (AB )의 연장선이 만나는 점을 (F )라 하자. 점 (F )를 지나면서 선분 (AE )와 평행한 직선이 선분 (CB )의 연장선과 만나는 점을 (G )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( overline{BF} overline{GF} )",
        "choice2": "( overline{DE} frac{3}{5} overline{BF} )",
        "choice3": "( overline{AE} frac{1}{2} ( overline{AB} + overline{AC}) )",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 4이고 중심각의 크기가 90°인 부채꼴 OAB의 호 AB를 삼등분하여, 점 B에 가까운 점을 P라 하자. 세 선분 OA, OB, AP에 모두 접하는 원의 반지름의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{2} )",
        "choice2": "(2 sqrt{3} 2 )",
        "choice3": "( sqrt{3} )",
        "choice4": "(2 sqrt{2} 1 )",
        "choice5": "(2 sqrt{3} 1 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(9^2 times (2^2)^2 div 3^3 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 48
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "기울기가 4이고 점 (2, 30)을 지나는 일차함수 그래프의 (y ) 절편을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "두 밑변의 길이가 각각 ( x ), ( x+4 )이고 높이가 ( x )인 사다리꼴의 넓이가 120일 때, ( x )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "점 (A )에서 변 (BC )에 내린 수선의 발을 (H )라 할 때, ( overline{BH}^2 )을 구하시오. (단, ( angle B )는 예각이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "그림과 같이 세 이차함수 (y x^2 ), (y (x + 2)^2 + 4 ), (y (x + 4)^2 )의 그래프로 둘러싸인 부분의 넓이를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} 10 ), ( overline{AC} 24 ), ( overline{BC} 26 )인 직각삼각형 (ABC )의 내심을 (I )라 하자. 점 (I )에서 변 (BC )에 내린 수선의 발을 (H ), 변 (BC )의 중점을 (M )이라 할 때, 삼각형 (IHM의 ) 넓이를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 삼각형 ABC에서 변 AB의 중점을 D, 선분 BD의 중점을 E, 선분 CD의 중점을 F라 하자. 점 D를 지나고 변 BC에 평행한 직선이 선분 AF와 만나는 점을 G라 하고, 두 선분 EG, DF의 교점을 H라 할 때, 삼각형 DBC의 넓이는 삼각형 DHG의 넓이의 k배이다. k의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 모든 모서리의 길이가 같은 사각뿔 ABCDE가 있다. 삼각형 ACD의 무게중심을 G, 삼각형 ADE의 무게중심을 G'이라 하자. 모서리 CD 위의 점 P와 모서리 DE 위의 점 Q에 대하여 GP+PQ+QG'의 최소값이 (30(3 sqrt{2}+ sqrt{6}) )일 때, 사각뿔 ABCDE의 한 모서리의 길이를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 180
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "그림과 같이 1부터 8까지의 자연수가 적혀 있는 3개의 원판을 각각 돌려서 화살표가 가리키는 수를 각각 (a, b, c )라 할 때, 네 자리의 자연수 (K a times 10^3 + b times 10^2 + 8 times 10 + c )이다. (K )의 각 자리의 숫자 (a, b, 8, c ) 중 8은 6으로, 2는 8로 바꾸고 나머지 숫자는 바꾸지 않고 만든 네 자리의 자연수를 (M )이라 하자. (M 3(K+2) )일 때, (a+b+c )의 값을 구하시오. (단, 화살표는 경계를 가리지 않는다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 17
    }
]